係咪大學生太多，所以搞到質素愈來愈參差？

前幾日, 我同上司與一班fresh grad 大學生進行面試。

面試前, 我負責打比應徵者。
有多位竟然問我應該帶d咩去, 著d咩衫去
我當時呆了一呆...立即睇下佢係咩大學grad, 問d咁ge 問題
然後係cv 度打記號, 未見工先扣印象分,
呢條問題我覺得你係中五第一次見工, 仲可以接受,
大學生都問得出?

兩日後見工 , 哭笑不得
1.有人著casual wear 面試
問: x先生, 點解你今日冇著suit 面試?
答: 你地公司唔係有制服咩? 所以我覺得冇必要著suit
面試禮儀都唔識, 浪費多左一分鐘, 請佢番去等消息

2.唔識介紹自己
問: x 小姐, 請你用英文介紹一下自己
答: My name is Summer .(完左)
只係講名?冇其他?

3.你平時有咩興趣架?
答: 我得閒ge 時候鍾意打機, 訓教
好難同你再講落去, 感覺上你係一個懶人

4.點解你想加入我地公司?
答: 我想為市民大眾服務
好多人都係咁答, 但係我地唔係in PR
你要服務市民大眾, 大可以選擇其他公司, 善堂
點解要入我地公司呢? 你可以為我地公司帶來d咩呢?

5.最後有冇d咩想問我地?
答: 人工有幾多?有咩福利?
good! 我一定唔會請你放心

見左十六個fresh grad, 不見有特出ge人
實在請不下手, 只好請人事部再登廣告
上司都說, 這真是第一次見
今年究竟發生什麼事?

幾錢人工?

進行面試，唔進行埋口試，手試，腳試，眼試，耳試？

樓主返緊庇護工場？

屌有制服既工即係服務業啦
求其著都得啦，你估你專業咩
咪又係濕鳩比客屌D傻撚

絲打咩行業請咩post先

你份工好低人工㗎？低人工先吸引到呢啲咁basic 嘅嘢都唔識嘅人去apply...

估唔到D大學生咁喎......
第五條真係好唔掂,見工最大忌就係問人工,抵佢要返去等消息

問人工係大忌

物以類聚

你睇下AO面試有冇呢d人？

原來咩見習工程助理

屌你老母2009年

問多句都比人屌，痴撚線
你有寫清楚我咪唔問囉
問下你人工福利好撚正常姐呀話，唔通問你老母食左飯未？
我都唔知你究竟想請咩人，咁叻你咪做撚埋佢囉，請都唔使請呀
認真左 sorry

打你份工唔講金唔通講心？
你唔寫幾錢人工 人地問好合理

岩丫 唔寫清楚人地問你就屌人 到你請佢果陣佢唔岩人工咪盞搞

垃圾公司咪請返垃圾囉

Blocked

係香港老闆先至會咁在意人哋問人工，
本來就係為咗出糧先會返工，
應徵者問人工有乜出奇？

公司對勞動力有需求，
而應徵者對錢同福利有需求。

有冇諗過可能你嗰價根本就唔啱人哋心中嘅價位？
有冇諗過你嘅福利根本唔值得佢嘅能力？

依家唔止係你揀人，人哋都揀緊你，
唔係淨係人哋單方面有求於你，
事關你請到有能力嘅員工，係公司嘅好處。

而且需要勞動力嘅都係你哋公司，
所以公司先至會請人，
根本係香港嘅市場做爛曬個市。

你依家係想請緊有能力嘅員工定想請擦鞋仔？
你容許到自己做狗，
唔代表人哋想入嚟你公司做狗。

呢啲所謂嘅『標準』真係 ，
所以話香港公司唔係請員工，
而係請緊奴隸。

講真，人工都係最後肯請，hr先講出來
點知你係咪同行既間碟！
大學生唔識試下調返轉頭問架咩
例如你公司有咩福利等！慢慢問
有時太直接未必甘好！

咩工先? 又唔係份份工面試都要着suit

你個老闆真係慘，連你啲咁嘅質素嘅人都請，自我中心得咁緊要，以為自己個請人標準就係唯一標準，出去見識多啲世面，睇下唔同嘅公司請人評核標準，就會知你自己有幾咁無能無知

其實樓主想當年見工又係點！
我覺得樓主恃住識少少扮代表笑fresh grade仔

3.你平時有咩興趣架?
答: 我得閒ge 時候鍾意打機, 訓教
好難同你再講落去, 感覺上你係一個懶人

而家係你問人興趣呀
咁想問下有乜興趣唔懶呢？
打波打得多都唔見得果個人好勤力
咁主觀既問題真係得談笑

講打機訓教都算好啦！
起碼人地係老實咁講，唔通老吹咩

我平時有咩興趣關你撚事呀
咁你放假係咪好有興趣做公事？
放假唔撚係休息打機唔通幫你做義工呀？
訓撚醒未呀濕鳩hr
大學生質素差 睇你個撚款連大學都無讀過要夾硬踩下人等自己感覺良好啲

成班傻西仲認同開POST果條ON9, EA位跟本小薯仔, 打雜仲要落SITE, 唔係AE呀
SMART CASUAL得啦

放假休息訓教係為凖備迎接下一個挑戰
打機係為娛樂減壓放鬆心情

樓主冇野下話！

樓主係咪on9 以為自己請人好撚巴閉
你問人有咩興趣 跟住話人懶 唔通同你講興趣係番工讀書咩
問你人工福利都唔得 慈善機構黎？

興趣係打機訓教 有咩問題?
打機訓教就代表佢懶人 就代表佢工作會懶?
好多人興趣就去旅行 係咪代表佢鍾意玩 坐唔定 做野就唔上心?

佢黎返工 除非佢興趣影黎到佢工作 唔係既話關你鬼事 on9

興趣答鍾意上連登會唔會加分

你出幾多錢同黎見工既人既能力成正比

原來樓主根本係想壓價，無良商人
請晤到人咪上來笑fresh grade

雖然唔問人工係基本禮貌
但有時反而覺得呢樣野如果可以寫明就好
你揀人 人揀你
唔啱心水嘅無謂晒大家時間

出到20k?
今年fresh grad 公價要20k先請到正常人
冇20k budget 既請返黎個人一定係below average

喂你唔講清楚人工福利咁點考慮做唔做先？希望fresh grad 見到個po唔好俾人嚇窒見工唔敢問。人工福利基本野

大公司interview我諗要搵一個咁既人都難
有咩人工福利咪有有咩質素既人黎in

人工福利都唔敢寫，你間公司好打極有限

證明面試都係想聽大話
講大話比賽

第五有咩問題

最後你咪又係睇樣睇身材決定請邊個

On9你話你大公司interview應該著suit人地冇著到你覺得奇怪都話啊 人地事前問定你應該著啲咩有咩問題 都係因為重視個interview先咁問姐 咁都屌人

又chow post

連人地得閒做ｄ咩都要管
最好人地興趣係ｏｔ
放假都同你返去開工

問人工都屌肯定濕鳩工黎，入黎做野一定下下都比人疾住，問多句都唔撚比仲好意思話in左16個冇個掂知你叻啦巴閉啦，去請d三大first hon grad啦屌你

你都on撚9
唔問你人工
唔通同你曬時間面試

其實問人工 唔係問題 但如果interview 完 就立即問 會比hr感覺你係為左 份人工而做 感覺唔太好 ...所以都係等攞左offer 先問..

其實 係商業社會/大公司 基本上面試等同做戲 ...你做得好/ 準備充足/迎合到hr 既心意..咪比個offer 你...至於你要大情大性 講真說話..比如問你有咩興趣 就話中意打機.. 咁答唔係唔得 去in 零售既工作咪無問題囉..

in見習工程助理啲閪工都要著suit
怪唔之得啲保險、地產都要著suit

同埋我好難理解興趣點樣影響到工作能力

問興趣真係多鳩餘 唔通同你講平時鐘意打飛機咩

我覺得人工呢啲嘢未出offer前問嚟都無意思

一係就job ad講明，一係出offer先傾

擺明出po果個係d廢中廢老對打機有偏見架啦，訓教就人人都鍾意架啦唔通話興趣係洗衫煮飯 我覺得佢公司想請十項全能，一睇屌係咩EA，即係傭人黎既

以上問題 其實google search 再加自己事前準備下..都正常答到...應該唔洗十全十美既人

何況十全十美既graduate 都去d 大公司in

講來講去 問你咁q 多問題 都係睇你有無心準備 答唔答到d岩聽說話 岩聽咪請 9 up 咪唔請 ..無人逼你去in.

你個topic係正確
但你個內容令我俾負皮你
大學生cheap唔代表你可以吊高黎賣

質素參差係真
但係面試咁on9又真係未見過

問你地有乜福利都好正常啦下話，你呢個hr係咪新入行? 你都on99

頂，唔記得起底先覆 原來假膠post黎
你岩岩先返工，重要係個低級公墓員
屌你老味，你咁撚on9就咪撚扮大袋啦屌

係咪依家hr大學未畢業，所以問埋啲咁白痴問題？

雖然係假膠N年post，但香港的確好多撚屌HR臭閪，依然無變過

你出手幾多自然請返咩人 有能力ga人出邊大把公司出得起手 請個看更咁ga價想請到咩全能大學生啊

咩叫問人工福利就唔請？你講得出都知你on99 根本問人工就係基本人權 唔講明人工叫人in簡直浪費人時間 in完先知人工低唔通繼續同你做牛做馬？
同埋 fresh grad無做過野 係對返工嘅野乜都唔熟識 問少少野又比你呢啲自以為是嘅on9屌 真係好撚慘

咩工請咩人

你有無見過大學生去in AO唔係著曬正式老西既？

我唔信廿一世紀既香港大學生仲會咁
雖然唔敢100%保證全部人都識規矩但16個都犯呢啲錯就肯定誇張咗

入到嚟好驚訝見唔到flash grad

唔係為人工系為咩呢

十項全能，唔係十全十美，睇返你樓上個回覆，我自己都係見工見人講人話，但HR撚屌還撚屌係另一回事，講真真係專業工一黎就講practical野啦，濕鳩垃圾工先問興趣當人狗咁撚

其實政府工個個post都寫明起薪點架啦 大家都明搵淡食姐點解要唔撚寫人工咁on9

應該講其實自己平時既興趣就係努力工作 休息放假都不忘返公司幫手
人工就唔會計較 因為返工可以令公司業績更上一層樓
24小時工作機器

痴線，洗唔洗倒貼返工呀

同2009年既反應咁大分別
係呢代價值觀變左定咩

雖然大家都屌尻樓主
但係實際做個套可能都係同樓主差唔多

你篇文係未膠文黎
正常應該唔會出現wo

痴撚線，返工就係出賣自己勞力，連自己勞力值幾錢都唔問得 你賣野會唔會唔比客知道價錢